兩名中國遊客於肯尼亞遭河馬襲擊 1死1傷

東非肯尼亞野生生物服務署（KWS）周日（12日）於Twitter公布，兩名中國遊客於當地遭受河馬襲擊，導致1死1傷。中國駐當地使館呼籲遊客提防野生動物襲擊。

據肯尼亞野生生物服務署的消息指出，事發於當地時間周六（11日）晚上，66歲的Chang Ming Chuang在距離首都奈羅比西北約80公里的奈瓦夏湖（Lake Naivasha）拍攝河馬時突然被襲。救援人員到場證實他已經死亡。與事主同行的62歲男子Wu Peng Te則逃過一劫。現時未知他們遇襲原因，而當局正追尋涉事河馬下落。

當地報章《星報》（The Star）引述奈瓦夏船業工會人士表示，當地在2017年經歷旱災後，最近數月經常出現暴雨，導致包括奈瓦夏湖在內的湖泊水位急劇上升，導致嚴重水浸，而河馬亦趁機由湖泊走到附近的農田或酒店覓食。

旅遊業是肯尼亞重要經濟支柱之一，據當地旅遊部門統計，2017年有150萬名旅客到訪當地。

肯定走去撩人啦

河馬真係有靈性

點解死唔曬？

河馬：你以為有錢唔洗死呀

河馬真係識野架喎

我係中國唔忍啦 肯亞呢d小國嘅河馬竟然敢傷害國民，快d嚴懲下呢個小國啦

肯定又做埋d on9野先死

咁樣都有得抽 on9

中國大使館透露於肯尼亞遭河馬襲擊死亡的遊客來自台灣

此po已完

炒哂

車已炒！

繁體支那

有事就台灣，冇事就中國台灣

肯撚定又行到近一近影啦屌佢老母

強國人又累死河馬

不是來自中國，而是來自台灣。

點解突然又唔係中國台灣？
反了反了